史上頭一遭！沈榮津掌台灣金 與銀行董座呂桔誠「分治」
2023-02-02
https://udn.com/news/story/7239/6945429
行政院今(2)日拍板，由行政院前副院長沈榮津接任臺灣金控董事長，原臺灣金控兼臺灣銀行董事長呂桔誠將專任銀行董事長，創下臺灣金控2008年1月1日成立以來，首次金控與銀行董事長「分治」的新紀錄。 據悉，臺灣金控將於明日一早舉行董事會，會後將舉行交接儀式。此為新閣揆陳建仁上任後，首件公股金融機構高層人事異動案。 臺灣金新任董事長沈榮津，曾任行政院副院長、經濟部部長兼任行政院國家發展基金管理會副召集人、行政院副院長兼資安長。沈榮津於經濟部任職近40年，早期主要工作於工業局。 沈榮津 經濟部 臺灣銀行